花3萬元買機票趕封關前回美 上海女記者埋怨特朗普

由新型冠狀病毒引致的武漢肺炎疫情持續，美國上周五（1月31日）宣布禁止14日內曾到中國的外籍人士入境，持留學及工作簽證者大受影響。美國網媒《Observer》財經記者曹茜茜（Sissi Cao，音譯）周一（3日）撰文講述自己在禁令生效前趕返美國的經歷，她埋怨要額外花4000美元（約3.1萬港元）買機票，並質疑美國不聽從世衞建議，未有充分了解疫情。

曹茜茜來自上海，在美國留學及工作已11年，目前以工作簽證留美。她在文中表示，農曆新年返回上海與家人團聚，上周六（1月30日）早上醒來發現有25條短訊，以及紐約男友的5個未接來電，通知她美國總統特朗普已簽署行政命令，由美國東岸時間2月2日下午5時起，禁止所有14日內曾到中國的外籍人士入境，以防傳入武漢肺炎。

曹茜茜說，原訂的航班於美國東岸時間2月2日下午6時抵達紐約，較禁令生效時間晚了1小時；由於距離登機時間不足一日，她原本的機票已經無法更改或取消，故只好即時收拾行李，與父母趕到上海浦東機場重新買機票，她形容當刻感覺如難民。

曹茜茜說，當時浦東機場的氣氛詭異，既安靜又混亂，一邊是多個已關閉的航空公司櫃位，另一邊是擠滿和她一樣急於離開中國的旅客。她最終以4000美元買到一張4小時後起飛的經濟艙單程機票前往紐約，趕及美國封關前入境。

雖然銀包「大出血」，但曹茜茜和她的母親都因為她成功離開中國而「開心到跳起」。她說，當日一旦貪睡多幾個小時，遲了讀短訊或抵達機場，機票價格可能飆升至1萬美元（約7.8萬港元），她可能無法趕返美國被迫留在上海遙距工作，直到特朗普解除禁令或自己遭美國公司解僱。

指華府未有充分了解疫情

曹茜茜強調，世衞1月30日把武漢肺炎列為「國際關注的突發公共衛生事件」（PHEIC），但表明反對各國實施入境限制，然而美國卻帶頭封關引起多國跟隨，全球已有62個國家對中國人採取不同程度的入境限制。她說，美國在2009年墨西哥爆發H1N1豬流感，以及2014年西非爆發伊波拉病毒疫情後，時任總統奧巴馬都聽從世衞建議沒有封關；她將這次禁令歸咎於特朗普的「美國優先」政策，以及美國當局未有充分了解疫情。

曹茜茜還提到加拿大至今未有限制中國人入境，並引述加拿大衛生部長哈伊杜（Patty Hajdu）稱各國應參考世衞建議，基於證據而非恐慌來應對疫情，強調目前未有證據證明病毒在患者出現病徵前已可人傳人。

世衛總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）2月4日去信各國衛生部長稱，全球有22個國家和地區採取針對今次疫情的貿易或旅遊措施，而有關措施應該是短暫且與疫情風險符合比例，且要定期審視成效。

中國常駐聯合國日內瓦辦事處代表陳旭在世衛會議上表示，部份國家的限制是過度反應，呼籲各方遵照世衛建議，捨棄歧視和標籤行動，不要限制國際旅遊或貿易。

間諜

正宗走住黎屌

送佢返上海喇

名都衰撚過人 臭支那病毒雞

成功離開中國而「開心到跳起」

明明係北韓優先

中国咁好點解要仆倒過去美國？

支持中国實施反制措施，隔離入境美國人14日！

世衛話唔使驚喎, 甘呢隻支那人做咩要走?

愛國 應該返去 鬼國

狗改不了吃屎

想走佬

rip

咁能憎美國，但又想走去美國，衰能過做雞

但曹茜茜和她的母親都因為她成功離開中國而「開心到跳起」

呢個時間竟然 唔去武漢幫手，做逃兵走去美國。仲要去美國洗錢。 拉佢翻去就岩

封咪封囉洗撚理你感受咩 臭閪

成件事既邏輯都好亂

應該幾好屌

臭閪

美國封關最驚唔係自己人而係中国人

中國咁安全咁好咪留係中國囉

中國咁好做咩要逃離

唔死翻去支那

我都睇到亂左
原來成功返美
交學費啦臭西

應該好快被隔離啦呢件曹閪閪

支那臭西俾馬屌死

老阿嬸

雖然銀包「大出血」，但曹茜茜和她的母親都因為她成功離開中國而「開心到跳起」。

唔愛國啦

未了解疫情

咁你咁撚了解又趕住走？
唔撚覺得自己矛盾架喎？
留在上海啦八婆

曹閪閪

一隻濕鳩支那臭閪雞
話人地總統唔了解？

仲要係一路屌前面一路向前跑

愛國是工作，赴美是生活，符合國情

全世界都錯，得中國人無錯
南京大屠殺都係，無殺錯

又幾靚女

臭雞咁撚串，等等侵侵指名取消佢個工作簽證趕佢返中國就好笑

真係臭雞黎

身體最誠實
自己都唔信世衛

表明反對各國實施入境限制？？
有咩？

建議咋嘛都唔係反對

點會反對唔留後路咁百痴

叫ICE即CUT佢個VISA

獴獴撚啲 fd呀？

西痕得咁緊要
正宗貼錢比人屌

支那人就係咁撚賤，返祖國啦屌你老母死臭雞

Trump Trump 叫d細既cut 佢個H1B
睇下佢仲會唔會咁串柒柒

obama

好撚正條女

咁了解疫情就留低啦臭閪

嘈閪閪

支那雞

咁你又走?屌!

美國點會唔了解
華春瑩自1月3日已經通報左30次

踢得出境未

點解呢啲仆街唔死

WHO算係咩？
人地國家有權自己決定
依D係人地內政

太坦白了

死支那閪 最撚西就係哩d人

死返去囉

咁了解国情又走

死漢奸對國家無信心，傷害14憶人民感情。

希望美國當局可以拒絕佢入境

好想屌

曹茜茜和她的母親都因為她成功離開中國而「開心到跳起」

>>>難咩民，留嚟上海唔好咩，你祖国咁撚強大

Trump 拿拿聲送作番去啦

中國間諜？

幫佢向美國國土安全部反映下

其實到而家我都唔明，點解封關係會講明幾時開始封而唔係一宣布就即封。

武漢封城，講明8小時後封，咁同比8小時啲人走有乜分別？咁呢8小時內走嘅人就無病咩？

抵你11年都拎唔到綠卡
年年用工作簽證賴死係美國做咩
封關根本係唯一出路
你用多4000美金
唔封關俾班化武入到境
D人命損失可以用錢計咩

入去屌柒佢去美國做漢奸 唔留係偉大祖國

直接去武漢啦，黨全力救援

死支那豬去美國做乜9

信世衛?? 咪撚玩啦

相信中國但去左美國

父母呢個時候中肺炎死撚埋就正

法官大人

有幾亂
總之全部野都要自己方便
用嚟個邏輯就明曬

咪係 佢上海d 同胞幾撚勇武

日本名古屋機場開拖！ 70上海人阻19武漢人登機｜ 即時｜ 兩岸｜ 20200128

而呢件間諜走去做逃兵

氣質幾好
不過都feel到陣姨味

我想睇條女多啲

G

如果封得早唔會全國大爆發得咁緊要...屌那星放走左500萬件

人間性器

中國咁好又要去美國做咩

咪係
強力要求美國送佢返上海

身體最誠實

咁都要畀時間國民走

抵撚你死啦, 番支國啦

個名又x又y又z
一定係臭支那雞

俾Solomon 睇睇

返到去都趕鳩佢返中國

無錯

PS Ed 支那賤畜

正宗又要做雞，又要拎貞節牌坊

係囉
都唔了解過
又唔聽世衛

做咩去美國？

搵日tweet畀Donald Trump

工作簽證?好易取消啫
出埋名出埋樣 侵侵唔係罷休呀嘛?

錯重點：
做財經記者竟然可以「她說，當日一旦貪睡多幾個小時」

食屎啦支那種 曹曹曹

改番好你個閪名先學講人話啦

好靚好正

其實佢知唔知邊個帶頭先硬屈美國

好正喎
交俾我

黨咁愛你 唔一齊死ge

想屌

咪撚返囉屌

樣同對絲襪腳

但係支那有毒，不了

if you dislike, just leave

臭閪 把自己看得那麼高 老奉比你入境?

既然疫情唔嚴重，做咩咁趕住走呀

曹茜茜和她的母親都因為她成功離開中國而「開心到跳起」。

食撚屎啦屌你老母

Solomon is watching her

pussy cao

支那人留喺支那咪冇事

咁咪咪撚走

Wfc你情緒？

On9 特朗普就係唔撚想俾依啲人番美國啊
撤僑又唔走

贊成！

成個湖北等緊佢！

美國優先有咩問題？

留係中國喇

大喊中國好嘢！然後女兒成功在美國出世。
華為好嘢！訊息傳自iPhone 11 Pro
真係好撚醜

sissy

臭閪閪

改岩名, 個閪閪真係嘈

嚴格吱講佢唔算僑

條八婆咁多野講 取消埋佢工作簽證就岩

美帝係唔好㗎喇 留返喺中國嘆下咪算囉

逃兵，是要被處決的

到底支那有幾多依d賤種，日屌夜屌美國但又要爭住去，好心歐美就收番對中國既仁慈啦

屌你老母！咪撚封呀！夠彊你就封！比我入封先呀鼻西！

做咩唔留番起上海一家團聚啊

愛国是生意
美國是生活

世衛支那抗疫成功喎，
咁佢又走既？

佢個名 嘈閪閪

又係食洋腸

鬧美國又走去美國？
做乜鳩

咁你唔好走丫嘛,8婆

//她形容當刻感覺如難民//
無錯！你就係難民

身體卻很誠實又一例子

賤不賤呀

嘈西西

干涉美國內政

放心，大陸專機接你返武漢

on9
逃左出黎仲死返去

臭雞

呢條女真心好撚正, 一定要煲大佢俾班鬼佬屌下

其實有無方法可以令美國送佢返中國

咁不滿又要去美國，點解唔跟世衛建議留係中國

唔亂
支那人邏輯嚟講好順暢

真 槍打出頭鳥
仲要咁威接受採訪 又係Twitter聲大大
有無方法送佢一程

使乜怨，佢可以選擇唔返美國，人哋政策係保障自己國民，佢又唔係，只係working visa, 嘈乜柒....

垃圾支那蛆

支那人

咁相信CHO你做乜走

上海女人

我地每次遊行都係咁

仲去美帝果度，好快會捉番呢隻支那雞番支那

以為自己邊撚個 咁撚叻唔去選總統 on9

有相有圖。幫佢去移民局啦

Trump：「咁啊？免費FIRST CLASS請你返上海」

希望佢快D死

對淫腳太正

如果佢出現病徵

曹茜茜和她的母親都因為她成功離開中國而「開心到跳起」

送返中國做軍技啦

Diseased bitch

走啦大陸臭雞 趕你出美國呀仲係到嘈

想屌下呢啲間諜雞

支那人認錢唔認人命㗎

係邊個垃圾國家製造病毒？

如果你只有中國籍，你敢不敢公開埋怨國家主席

臭閪唔屌, 屌既得肺炎死冚家

明年仲續唔續到證呢

想屌！

送佢中啦

臭閪就係臭閪

神經病
係美國十一年都係解決唔到個啲中國人洗腦思維

正宗支那臭閪

間諜雞

佢老母無改錯佢個名

嘈西西

譴返佢啦

鬧美國但係投入佢既懷抱

食屎啦,臭雞

中國好安全
我要黎美國避難
但你唔聽建議封中國
搞到我買貴票

明明係走難心態但都要屌侵
垃圾支那雞

遣返啦，咁撚愛國做乜走呀臭閪

Chinese milf

逃兵閪，共產黨同世衛都信?

中國咁強大咁好 點解要去小美國？

好多人屌九佢

廿幾三十個comment咋 入去屌柒佢

咁愛國做咩走去邪惡美帝地方，返上海幫手抗疫啦

咁你咪去加拿大做野囉臭茜

肚餓得滯？

第3張相 佢隻腳
好撚恐怖 係咪我睇錯

走地雞

花紋黑絲襪

滾回中國啦

世衛話咁安全做乜要趕住走

燦婆

個名叫臭閪 好名好名

既然無事做咩唔留返係上海？